\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage[usenames, dvipsnames, table]{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{pifont}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings} 
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xfrac}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage[FIGTOPCAP]{subfigure}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{mathabx}

\title{Expressão Regular}
%%\university{Universidade Federal da Bahia}
\author{Caio Wallison dos Santos Rocha}
\date{17 de Junho de 2017}

\begin{document}

\maketitle

\textbf{1) Descreva as linguagens denotadas pelas seguintes expressões reguralares:\\}\\
a) 0(0|1)*0 \\
Para toda a cadeias reconhecidas por essa expressão, a cadeia começa com 0 seguido de nenhum ou infinitos 0s ou 1s e termina com 0. \\\\
b) (($\epsilon$|0)1*)* \\
Para toda a cadeias reconhecidas por essa expressão, as cadeias podem ser do tipo $\epsilon$ ou infinitas combinações de 0s e/ou 1s.\\\\
c) (0|1)*0(0|1)(0|1) \\
Para todas as cadeias reconhecidas por essa expressão, as cadeias devem ser do tipo: começando com $\epsilon$ ou 0 ou 1, seguido de um 0 seguido de um 0 ou 1 e terminando com um 0 ou 1.\\\\
d) 0*10*10*10* \\
Para todas as cadeias reconhecidas por essa expressão, as cadeias dever ser do tipo: a menor cadeia aceita é 111, e elas podem começar com 0 ou 1 e terminam com 0 ou 1.\\\\
e) (00|11)*((01|10)(00|11)*(01|10)(00|11)*)* \\
começa com nenhuma ou infitas sequencias de 00 ou 11, seguido de $\epsilon$ ou 01 ou 10 seguido de nenhuma ou infinitas sequencias de 00 ou 11, seguido de 01 ou 10 e nenhuma ou infinitas sequencias de 00 ou 11\\\\
\textbf{2) Escreva definições regulares para as seguintes linguagens:\\}\\
a) Todas as cadeias de letras que contenham as cingos vogais ordenadas.\\
d) Todas as cadeias de dígitos sem nenhum dígito repetido.\\
e) Todas as cadeias de dígitos com no máximo um dígiyo repetido.\\
f) Todas as cadeias de zeros e uns com um número par de zeros e ímpars de uns.\\
h) Todas as cadeias de zeros e uns que não contenham a subcadeia 011.\\

\end{document}
